[
  {
    "question": "ウエスタンブロット法について、正しいのはどれか。",
    "choices": [
      "DNAを塩基特異的に切断し、塩基配列を決定する。",
      "ジデオキシリボヌクレオチドを用いて塩基配列を決定する。",
      "2本鎖RNAを用いて遺伝子の発現を抑制する。",
      "抗体を用いて、タンパク質を検出する。",
      "組換えDNAなどを用いて、DNAを増幅する。"
    ],
    "answer": "抗体を用いて、タンパク質を検出する。"
  },
  {
    "question": "cDNAのクローニングにおいて、発現させたタンパク質の検出に用いられる方法はどれか。",
    "choices": [
      "ジデオキシ法",
      "マクサム・ギルバート法",
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "ウエスタンブロット法"
    ],
    "answer": "ウエスタンブロット法"
  },
  {
    "question": "ハイブリッド形成の原理を利用してmRNAの検出を行うのはどれか。",
    "choices": [
      "サンガー法（ジデオキシ法）",
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "ウエスタンブロット法",
      "マクサム・ギルバート法"
    ],
    "answer": "ノーザンブロット法"
  },
  {
    "question": "抗体を用いて目的タンパク質を検出する方法はどれか。",
    "choices": [
      "ポリメラーゼ連鎖反応（PCR）法",
      "遺伝子クローニング",
      "ジデオキシ法",
      "RNA干渉",
      "ウエスタンブロット法"
    ],
    "answer": "ウエスタンブロット法"
  },
  {
    "question": "プローブを用いて、特定のRNAを検出する方法はどれか。",
    "choices": [
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "ウエスタンブロット法",
      "ジデオキシ法",
      "マクサム・ギルバート法"
    ],
    "answer": "ノーザンブロット法"
  },
  {
    "question": "ジデオキシ法において、DNAポリメラーゼによるDNAの伸長反応を停止させる目的で用いられるのはどれか。",
    "choices": [
      "リボヌクレオチド（NTP）",
      "2´-デオキシリボヌクレオチド（dNTP）",
      "2´,3´-ジデオキシリボヌクレオチド（ddNTP）",
      "D-リボース",
      "2-デオキシ-D-リボース"
    ],
    "answer": "2´,3´-ジデオキシリボヌクレオチド（ddNTP）"
  },
  {
    "question": "サザンブロット法の検出対象物質はどれか。",
    "choices": [
      "DNA",
      "RNA",
      "タンパク質",
      "糖質",
      "脂質"
    ],
    "answer": "DNA"
  },
  {
    "question": "DNAの伸長反応を停止させることで塩基配列を決定する方法はどれか。",
    "choices": [
      "ジデオキシ法",
      "マクサム・ギルバート法",
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "ウエスタンブロット法"
    ],
    "answer": "ジデオキシ法"
  },
  {
    "question": "DNAプローブを用いて、目的とするRNAを検出する方法はどれか。",
    "choices": [
      "ウエスタンブロット法",
      "ウエストウエスタンブロット法",
      "サザンブロット法",
      "サウスウエスタンブロット法",
      "ノーザンブロット法"
    ],
    "answer": "ノーザンブロット法"
  },
  {
    "question": "プローブを用いて、特定のDNAを検出する方法はどれか。",
    "choices": [
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "ウエスタンブロット法",
      "ジデオキシ法",
      "マクサム・ギルバート法"
    ],
    "answer": "サザンブロット法"
  },
  {
    "question": "ハイブリッド形成により、プローブと相補的な塩基配列をもつRNAを検出する方法はどれか。",
    "choices": [
      "ジデオキシ法",
      "ウエスタンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "サザンブロット法",
      "エドマン分解法"
    ],
    "answer": "ノーザンブロット法"
  },
  {
    "question": "2´,3´-ジデオキシリボヌクレオシド三リン酸を用いて目的DNAの塩基配列を決定する方法はどれか。",
    "choices": [
      "マクサム・ギルバート法",
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "サンガー法",
      "ウエスタンブロット法"
    ],
    "answer": "サンガー法"
  },
  {
    "question": "塩基配列決定法について、正しい記述はどれか。",
    "choices": [
      "ジデオキシ法は、DNA合成の伸長反応の停止を利用する。",
      "ジデオキシ法は、DNA鎖を分解することで塩基配列を決定する。",
      "マクサム・ギルバート法は特定の塩基を化学的に修飾し、DNA鎖を伸長する。",
      "マクサム・ギルバート法では、DNAポリメラーゼが用いられる。",
      "マクサム・ギルバート法は、2′, 3′―ジデオキシリボヌクレオチドが用いられる。"
    ],
    "answer": "ジデオキシ法は、DNA合成の伸長反応の停止を利用する。"
  },
  {
    "question": "プローブを用いて、特定のRNAを検出する方法はどれか。",
    "choices": [
      "エドマン法",
      "ジデオキシ法",
      "サザンブロット法",
      "ノーザンブロット法",
      "マクサム・ギルバート法"
    ],
    "answer": "ノーザンブロット法"
  }
]
